# Организация ЭВМ и Ассемблер


## Пособие — расширенная (но реже обновляемая) теория и лабораторные работы

* <https://gitlab.com/illinc/gnu-asm/-/raw/main/gnu-asm-theory-labs.pdf?inline=false>


## Лабораторные работы 
* группам ПИН-2* — выполнить по возможности все Л1-Л8 (если все не получится — см. регламент);
* группам  ПМ-31 и ПИН-35 — выполнить Л1-Л4;
* группе НБ-31 — выполнить Л2-Л3 (так как Л1 уже выполнена в прошлом семестре) и Л9.

Разработки лабораторных работ — в приложении А [пособия (см. ссылку выше).](https://gitlab.com/illinc/gnu-asm/-/raw/main/gnu-asm-theory-labs.pdf?inline=false)

Регламент — в начале приложения А, перед первой лабораторной работой. 

Если (не обязательно!) потребуется подключиться к терминальным серверам ВЦ — инструкция в папке «Дистанционное подключение к ВЦ».
Если нужное ПО у вас есть локально и вам удобнее пользоваться своей копией — пользуйтесь.


## Лекции — файлы 0*.pdf в корне

#### 00* — введение в курс и представление чисел в ЭВМ
* <https://gitlab.com/illinc/gnu-asm/-/raw/main/000_intro_codes.pdf?inline=false> основной текст лекции
* <https://gitlab.com/illinc/gnu-asm/-/raw/main/001_c.pdf?inline=false> стандартные типы C/C++, форматные поля printf()/scanf()

***

Каталог `asm-cpp-listings` содержит файлы исходного кода на ассемблере и C++, упоминавшиеся на лекциях и не вместившиеся целиком в слайд.

***

Каталог `tex-src`, а также файлы `commonpath.tex` и `runme.sh`, не требуется студентам для изучения организации ЭВМ и Ассемблера.
Это исходные тексты материалов на языке разметки LaTeX и вспомогательные файлы для сборки.


# Расписание (обновляемое) и контакты Кононовой А. И.

<https://gitlab.com/illinc/raspisanie>

В расписании по возможности отражаются все переносы (официальные и нет), отмены из-за болезни, командировок и т. п., внеплановые консультации.

# Контакты преподавателей (весна 2023)
 
Александра Игоревна Кононова (лекции):
* если нет ничего экстренного — лучше приходите очно!
* асинхронная связь: illinc@mail.ru
* синхронная связь (по запросу): браузер Chromium/Chrome, https://meet.jit.si/miet_illinc (иные средства связи доступны, если студенты сами отвечают за их администрирование);
* приём л/р и~курсовых: любые группы; очно по расписанию или синхронно по запросу.


Синхронные средства связи доступны по договорённости.
Асинхронные средства связи доступны всегда (но ответить могу не сразу).

***


###### Прежние версии курса 
до 2022 — Архитектура вычислительных систем в репозитории <https://gitlab.com/illinc/arch-cs>

###### Замечания и вопросы по представленным в репозитории «Организация ЭВМ и Ассемблер» материалам направляйте в багтрекер репозитория: <https://gitlab.com/illinc/gnu-asm/-/issues> либо пункт меню «Обсуждения»


# Экзамен-2022
* баллы в ОРИОКС выставлены и согласованы между преподавателями;
* **кого устраивает оценка по текущей сумме баллов — может не приходить на экзамен:** ведомости закрываются для всей группы сразу;
* оценку в зачётки можете проставить как до, так и после экзамена (моё расписание всё ещё на <https://gitlab.com/illinc/raspisanie>).


Для ускорения процесса **зачётки нужно заполнять,** указывая:
- **вверху — свою фамилию**;
- название предмета — **ОЭВМ и Асм** для ПИН-*, **ОЭВМ** для НБ-31;
- часы/ЗЕТ — **180/5**;
- дата экзамена — см. ОРИОКС;
- оценка — если устраивает оценка по баллам;
- фамилия — того, кто расписывается (не уверены — не пишите).


**Повышать оценку можно до 30 июня включительно,** в том числе досдачей лабораторных работ; при этом **КМ «Натяжка» обнуляется,** и баллы, полученные при повышении, добавляются к исходной, без натяжки, сумме баллов семестра

###### Для тех, кто собирается придти на экзамен и сдавать его
* вопросы к экзамену: exam-questions.pdf
* напоминаю, что любому студенту на любом экзамене могут задать дополнительный вопрос или дополнительную задачу не из списка

